Для решения удобно перейти в систему отсчета одного из людей, идущих с постоянной скоростью. В ней колонна покоится, а тот человек, чья скорость менялась, движется с постоянной по величине скоростью $v = 0{,}1\unit{м/с}$ либо вперед, либо назад.


В такой системе отсчета он ходит между двумя ближайшими покоящимися людьми, расстояние между которыми равно $3$ метра. Так как он разворачивается на расстоянии $0{,}25\unit{м}$, то он ходит по отрезку длиной $2{,}5\unit{м}$. 
Получается, что участок от разворота до разворота он проходит за $25$ секунд, а с начала движения до первого разворота проходит $12{,}5$ секунд. 

Тогда за $3$ минуты человек успеет:
\begin{itemize}[noitemsep,nolistsep]
	\item пройти расстояние до первого разворота (за $12{,}5\unit{с}$)
	\item пройти $6$ полных отрезков от одного разворота до другого (за $6\cdot25\unit{с} = 150\unit{с}$)
	\item пройти некоторое расстояние от впереди идущего к позади идущему (за $180\unit{с} - 150\unit{с} - 12{,}5\unit{с} = 17{,}5\unit{с}$) 
\end{itemize}
За последние $17{,}5\unit{с}$, он пройдет $1{,}75\unit{м}$ и окажется на расстоянии $2\unit{м}$ от впереди идущего. То есть на $0{,}5\unit{м}$ позади от своего изначального положения на отрезке. 

Отсюда можно сделать вывод, что в исходной системе отсчета человек прошел путь, равный 
\begin{equation}
	S = 1\unit{м/с} \cdot 180\unit{с} - 0{,}5\unit{м} = 179{,}5\unit{м}. 
\end{equation}

\answer{Пройденный путь равен $179{,}5\unit{м}$.}